美國加息 香港未有跟隨

求解

香港不嬲遲兩三年先跟

之前QE太多資金流入，港元升到7.75界線，金管局增加咗一萬幾億港元基礎貨幣去買入美元。

而家銀行體系港元總結餘比以往正常只有幾十億時，太多餘錢。基本上要等港元跌到7.85，金管局買入(即回收)之前放出的港元，賣出美元，銀行體系港元總結餘先可以回復正常。

即係要令港元升值

7.85係聯匯弱方兌換保證，唔係升值

姐係要等美金離開香港 因為pegging 港元m0 會跌 小左hkd 係HKMA account, Hibor 就會升